屋邨也攻陷 內地團擾民

內地團湧港攻陷屋邨，觀塘屋邨「冬菇亭」做團餐，日待逾200團友，公廁大排長龍，居民投訴衞生轉差；小西灣邨街市成景點，檔主大呻旅客只參觀不購物，卻妨礙做街坊生意；天水圍屋邨廣場大量水貨客聚集，逼爆巴士。內地團影響居民生活，香港旅遊業議會將於九龍城區試行新措施加強管理人流，立法會議員更建議由旅行團入手改善問題。

「啲人（旅客）每朝早都過嚟㗎啦，搞到個廁所烏煙瘴氣，啲紙巾又周圍掉。」觀塘啟業邨居民陳伯勞氣說。早上10時半起，約50名內地團友到邨內冬菇亭餐廳用膳，每人獲派碟頭飯及紙包飲品，不消15分鐘，團友陸續四出找廁所，公廁外排隊成長龍，有男團友險走入女廁，圍觀團友邊抽煙邊訕笑，煙頭亂丟。

觀塘區議員歐陽均諾坦言，該邨近年成內地團用膳點，平日招待逾百人，居民投訴公廁排長龍，環境衞生欠佳，他更擔心區內超級市場或藥房等淪為遊客搶購地，影響居民生活。

小西灣邨近月有多架旅遊巴停泊區內，由導遊帶領團友參觀該區街市「本灣市場」。雞蛋檔檔主麗姐大呻，大批內地客同時湧至，且不會光顧，阻礙原本打算買餸的街坊。同場的魚檔檔主黃女士則指，周日較多內地團前來參觀，部分團友會買魚到附近餐廳享用。有市場員工透露，過往雖不時有導賞團參觀市場，但去年10月卻有28團同日前來，人頭湧湧。

有內地旅行社舉辦港澳團，網上介紹行程包括「獨家」參觀本灣市場，稱「走近香港本地普通民眾的生活」；又有網站指該市場為「板精品超市」，推薦為遊客必去的地方。

內地團湧港對部分地區居民構成滋擾，紅磡、土瓜灣一帶尤其嚴重。早前旅議會在九龍城區議會提出，將於今年首季在該區推行新措施，要求店舖加派人手疏導旅客，違規者會被扣分和罰款，甚至取消登記。

新措施成效未見，亦未包括非購物景點。立法會議員譚文豪擔心，屋邨居民受滋擾情況持續，「呢啲地方唔喺著名景點，就算旅客上網睇都唔會知」，建議當局就不同景點承受力制訂每日到訪遊客數量，免居民生活受影響。

啟業邨內冬菇亭擠滿進食團餐的內地遊客。

陳伯不滿邨內近年多個內地團到訪。

部分旅客違例在屋邨內吸煙，更把煙頭亂扔落地。

黃女士指，只有部分團友會到店內消費。

小西灣被內地團攻陷，高峰期1日有28團參觀。

內地旅行團行程「獨家」參觀本灣市場，甚至推薦為旅遊者必去的地方。

包容下啦

Comment一樣

有乜撚野所謂姐你班公屋撚有部分都係腥港人，比個機會你地多d同番班同胞交流下，仲唔快撚d感謝

個廢老未富先嬌

攻陷百里香

公屋動物園

帶班蝗嚟睇下港豬住咩地方

變咗百里蝗

投民建聯依家發大財唔好咩

支持

係你地班廢老投票投出來既後果
包容下啦

民建聯

小西灣嗰篇係咪焦土文?